{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Comment l'état psychique du personnage influence-t-il le développement de l'intrigue d'un roman?",
            "TrueAnswer": "Significativement",
            "FalseAnswer": [
              "Occasionellement",
              "Minimement",
              "Pas du tout"
            ],
            "Explanation": "L'état psychique du personnage peut orienter l'intrigue en influençant ses décisions et actions, impactant ainsi le récit global."
          },
          {
            "Question": "Quel concept psychologique est exploré dans 'L'Attrape-cœurs'?",
            "TrueAnswer": "Aliénation",
            "FalseAnswer": [
              "Conformité sociale",
              "Auto-actualisation",
              "Intelligence émotionnelle"
            ],
            "Explanation": "Le roman de J.D. Salinger explore le profond sentiment d'aliénation du protagoniste vis-à-vis de la société, influençant ses actions et perceptions."
          },
          {
            "Question": "Comment le traumatisme façonne-t-il les personnages dans 'Cent ans de solitude'?",
            "TrueAnswer": "Profondément",
            "FalseAnswer": [
              "Sporadiquement",
              "Négligeable",
              "Immatériel"
            ],
            "Explanation": "Gabriel Garcia Marquez explore comment le traumatisme profondément enraciné résonne à travers les générations, influençant les identités et les choix des personnages."
          },
          {
            "Question": "Quelle théorie psychologique est dominante dans 'Crime et Châtiment'?",
            "TrueAnswer": "Culpabilité et rédemption",
            "FalseAnswer": [
              "Comportementalisme",
              "Psychologie humaniste",
              "Cognition dissonante"
            ],
            "Explanation": "Fyodor Dostoevsky plonge dans la lutte morale du protagoniste, dépeignant l'impact implacable de la culpabilité et la quête de la rédemption."
          },
          {
            "Question": "Dans 'La Cloche de verre', quel trouble de santé mentale le protagoniste combat-il?",
            "TrueAnswer": "Dépression",
            "FalseAnswer": [
              "Trouble bipolaire",
              "Schizophrénie",
              "Anxiété"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Sylvia Plath dépeint poignant le combat déchirant du protagoniste contre la dépression, reflétant les propres luttes de santé mentale de l'auteur."
          },
          {
            "Question": "Quel rôle joue l'inconscient dans 'Le Cœur révélateur' d'Edgar Allan Poe?",
            "TrueAnswer": "La force motrice",
            "FalseAnswer": [
              "Une influence mineure",
              "Sans importance",
              "Inexistant"
            ],
            "Explanation": "Poe plonge dans la descente du protagoniste dans la folie motivée par la culpabilité subconsciente, façonnant le récit horrifiant et les actions du personnage."
          },
          {
            "Question": "Quel mécanisme de défense psychologique est évident dans 'Le Portrait de Dorian Gray'?",
            "TrueAnswer": "Rationalisation",
            "FalseAnswer": [
              "Projection",
              "Régression",
              "Déni"
            ],
            "Explanation": "Le roman d'Oscar Wilde explore la rationalisation des actions immorales de Dorian pour maintenir sa pureté perçue, reflétant les mécanismes de défense psychologique."
          },
          {
            "Question": "Comment le concept d'identité impacte-t-il les personnages dans 'L'Homme invisible' de Ralph Ellison?",
            "TrueAnswer": "Pervasivement",
            "FalseAnswer": [
              "Sporadiquement",
              "Neutrement",
              "De manière insignifiante"
            ],
            "Explanation": "Le roman d'Ellison plonge dans l'influence profonde de l'identité sur les expériences, perceptions et interactions sociales des personnages."
          },
          {
            "Question": "Quelle théorie psychologique est illustrée par le narrateur peu fiable de 'Fight Club'?",
            "TrueAnswer": "Trouble dissociatif de l'identité",
            "FalseAnswer": [
              "Trouble de la personnalité borderline",
              "Trouble de la personnalité antisociale",
              "Trouble obsessionnel-compulsif"
            ],
            "Explanation": "Chuck Palahniuk explore habilement les complexités de l'identité dissociative du protagoniste, brouillant la frontière entre réalité et illusion."
          },
          {
            "Question": "Comment le thème de la mémoire croise-t-il la psychologie dans 'Le Passeur' de Lois Lowry?",
            "TrueAnswer": "De manière complexe",
            "FalseAnswer": [
              "Marginalement",
              "De manière tangentielle",
              "De manière périphérique"
            ],
            "Explanation": "Lowry entrelace la manipulation des souvenirs avec l'impact psychologique sur la perception et la compréhension du monde dystopique du protagoniste."
          },
          {
            "Question": "Quel phénomène psychologique est central dans 'L'Étrange Cas du Dr Jekyll et de Mr Hyde'?",
            "TrueAnswer": "Dualité de la nature humaine",
            "FalseAnswer": [
              "Hystérie",
              "Actes manqués freudiens",
              "Sublimation"
            ],
            "Explanation": "Robert Louis Stevenson plonge dans l'interaction entre le bien et le mal au sein du même individu, incarnant l'essence de la dualité de la nature humaine."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Le Papier peint jaune', quel thème psychologique motive la descente dans la folie du protagoniste?",
            "TrueAnswer": "Assujettissement et isolement",
            "FalseAnswer": [
              "Narcissisme et illusion",
              "Complexe d'Œdipe de Sigmund Freud",
              "Inconscient collectif"
            ],
            "Explanation": "Charlotte Perkins Gilman dévoile l'impact préjudiciable de l'assujettissement et de l'isolement du protagoniste, alimentant sa descente dans la folie et l'intensité du récit."
          },
          {
            "Question": "Comment les défenses psychologiques se manifestent-elles dans 'La Métamorphose' de Franz Kafka?",
            "TrueAnswer": "Évasion et déni",
            "FalseAnswer": [
              "Contre-transfert et sublimation",
              "Conditionnement et renforcement",
              "Proximité et similarité"
            ],
            "Explanation": "Kafka tisse de manière complexe les défenses psychologiques de l'évasion et du déni dans la transformation du protagoniste, reflétant des mécanismes de survie humains plus profonds."
          },
          {
            "Question": "Quel impact psychologique le concept de dystopie a-t-il dans '1984' de George Orwell?",
            "TrueAnswer": "Déshumanisation",
            "FalseAnswer": [
              "Empuissance",
              "Idéaux utopiques",
              "Libertarisme"
            ],
            "Explanation": "La représentation d'Orwell d'une société totalitaire plonge dans les effets déshumanisants, interrogeant l'érosion psychologique de l'autonomie individuelle et de l'identité."
          },
          {
            "Question": "Comment le concept psychologique de dissonance cognitive se manifeste-t-il dans 'La Lettre écarlate'?",
            "TrueAnswer": "Conflit interne",
            "FalseAnswer": [
              "Harmonie et consonance",
              "Biais de confirmation",
              "Perception sélective"
            ],
            "Explanation": "Nathaniel Hawthorne dépeint les tourments internes du protagoniste, découlant du conflit entre ses actions et la stigmatisation sociale, reflétant la dissonance cognitive."
          },
          {
            "Question": "Quelle dysfonction psychologique est représentée dans 'Le Cœur révélateur' d'Edgar Allan Poe?",
            "TrueAnswer": "Psychopathie",
            "FalseAnswer": [
              "Trouble de la dépersonnalisation",
              "Hypocondrie",
              "Schizophrénie paranoïde"
            ],
            "Explanation": "Le récit de Poe capture vivement la manifestation glaçante de la psychopathie à travers les actions inquiétantes du protagoniste et son absence de remords."
          },
          {
            "Question": "Comment le concept de développement de l'ego est-il représenté dans 'Le Loup des steppes' d'Hermann Hesse?",
            "TrueAnswer": "Fragmentation",
            "FalseAnswer": [
              "Intégration",
              "Inflation",
              "Stagnation"
            ],
            "Explanation": "L'exploration par Hesse de l'ego fragmenté du protagoniste capture les complexités psychologiques et les conflits internes au sein d'un seul individu."
          },
          {
            "Question": "Quel thème psychologique est central pour les personnages dans 'Vers le phare' de Virginia Woolf?",
            "TrueAnswer": "Perception et subjectivité",
            "FalseAnswer": [
              "Catharsis et transformation",
              "Conditionnement et renforcement",
              "Angoisse existentielle"
            ],
            "Explanation": "Woolf tisse de manière complexe les complexités de la perception et de la subjectivité, plongeant dans les paysages intérieurs des personnages et la fluidité de la réalité."
          },
          {
            "Question": "Comment le concept psychologique de répression se manifeste-t-il dans 'Le Meilleur des mondes' d'Aldous Huxley?",
            "TrueAnswer": "Suppression de l'individualité",
            "FalseAnswer": [
              "Extraversion et expression",
              "Dissolution de l'ego",
              "Résistance et défiance"
            ],
            "Explanation": "La société dystopique d'Huxley prospère sur la suppression de l'individualité, reflétant la répression systématique des émotions et de l'authentique expression de soi."
          },
          {
            "Question": "Quel traumatisme psychologique sous-tend les personnages dans 'Les Cerfs-volants de Kaboul' de Khaled Hosseini?",
            "TrueAnswer": "Culpabilité et trahison",
            "FalseAnswer": [
              "Nostalgie et désir ardent",
              "Acceptation et pardon",
              "Détachement et indifférence"
            ],
            "Explanation": "Hosseini dévoile de manière complexe l'impact profond de la culpabilité et de la trahison, propulsant les tourments émotionnels des personnages et leurs arcs de rédemption."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}